\chapter{Spezifikation des Prototyps}
In diesem Kapitel werden die Anforderungen an den Prototyp beschrieben und analysiert. 
Es soll eine Architektur definiert werden, die es einfach möglich macht, die nötigen Abläufe abzubilden. 
Am Ende des Kapitels entsteht dadurch ein Lösungskonzept, welches mit PHP umgesetzt wird.

\section{Technische Grundlagen}
FTP und HTTPS sind beides Protokolle, welche auf TCP/IP basieren und sich im Anwendungslayer, auch Layer 7 genannt, befinden. \cite[p.~26]{Zisler}  
Bei der Variante FTP werden jeweils mehrere Ethernet-Verbindungen aufgebaut. Im Minimum zwei, eine für die Dateiübertragung selbst und eine für die Kontrolle sowie Steuerung.
Via Ethernet können maximal 1500 Bytes übertragen werden, um eine Splittung auf Netzwerk-Ebene kümmert sich das Protokoll gemäss Definition selbst \cite[p.~275ff]{Zisler}.

Durch diese wichtige Gemeinsamkeit ist zu erwarten, dass sich die Performanz einer Dateiübertrag sehr ähnlich verhalten sollte.
Die vorhandene, etwas ältere, Hardware in Form eines auf Linux basierten Synology NAS DS215+ schränkt die Möglichkeiten zur Realisierung ein. 
Es können keine Docker-Container installiert werden. Es muss daher mit nativ vorhandenen Apps, auch Pakete genannt, gearbeitet werden.  

Das Paket `Web Station' ist sowohl auf älteren wie auch auf neueren Synology-NAS vorhanden. \cite{SynologyWS} 

Für Webseiten und entsprechend auch Webapps ist weltweit HTML als Darstellungssyntax definiert. 
Für schönere Darstellungen kann CSS und für dynamische, allenfalls gar asynchrone, Datenbezüge kann JavaScript verwendet werden. \cite[p.~174]{Butz} 
Diese drei genannten Scriptsprachen werden vom Browser interpretiert und sind somit problemlos mit der Synology Web Station nutzbar.
Zusätzlich kann für Dateioperationen das serverseitig vorhandene PHP \cite{SynologyWS} verwendet werden.

\section{Anforderungen und deren Hürden}
Aufgrund der technischen Grundlagen wird nebst den einzelnen Anforderungen auf die zu erwartenden Hürden mit PHP, HTML, CSS und JavaScript eingegangen.

\subsection{Hochladen von Dateien}
Die Kunden bzw. Vertriebspartner sollen einen Link erhalten, der ihnen das Hochladen von Dateien ermöglicht. Durch den Link sollen die Kunden nur den für sie bestimmten `Ordner' sehen. 
Den Kunden soll es freistehen zwecks Strukturierung der Dateien, eigene Unterordner zu erstellen.
Das Hochladen soll durch einfaches Drag\&Drop oder aber auswählen der Dateien durch eine Dialogbox möglich sein. 
Um einen Überblick über den Stand des Hochladens zu ermöglichen, ist eine Statusanzeige dazu zwingend erforderlich. 
Für die Kunden dürfen keine Möglichkeiten bestehen, die hochgeladenen Dateien selbständig wieder herunterzuladen. 
Dadurch kann der Datenschutz für mehrere parallellaufende Projekte gewährleistet werden.
Es darf nicht möglich sein, durch einfache Manipulation des Links, andere Ordner zu sehen.  
\\
Seitens PHP gibt es eine Konfiguration zur maximalen Dateigrösse für eine Übermittlung. Übersteigt eine Datei diese Grösse, kann sie nicht hochgeladen werden \cite{PHPpitfalls}. 
Zu grosse Dateien müssen daher in kleinere geteilt, hochgeladen und auf dem Server wieder zusammengesetzt werden.
\\ 
Drag\&Drop sowie das Teilen und Zusammensetzen von Dateien werden Browserseitig angestossen. Je nach Browser könnten dadurch andere JavaScript oder CSS-Implemen-tationen nötig sein.
Bei der Realisierung ist daher darauf zu achten, allfällig auf ein dafür ausgelegtes Framework zurückzugreifen. 

\subsection{Löschen von Dateien}
Es ist schnell passiert, dass versehentlich falsche Dateien übermittelt werden. 
Es muss daher für die Kunden nach dem Hochladen möglich sein, Dateien wieder zu löschen. 
Für die Kunden darf aber keine Möglichkeiten bestehen, hochgeladene Dateien selbständig wieder herunterzuladen. 
Es darf nicht möglich sein, durch einfache Manipulation des Links, Dateien aus anderen Ordnern zu löschen.
\\
Auf dem NAS ist ein linuxbasiertes System vorhanden. Unter Linux ist es nicht möglich, Ordner mit Inhalt zu löschen. 
Wird versucht ein ganzer Unterordner zu löschen, müssen somit zuerst alle darin enthaltenen Dateien gelöscht werden. Erst dann ist ein Löschen möglich.

\subsection{Herunterladen von Dateien}
Die Kunden bzw. Vertriebspartner sollen einen Link erhalten, der ihnen das Herunterladen ausgewählter Dateien ermöglicht.
Für die Kunden dürfen keine Möglichkeiten bestehen, hochgeladene Dateien selbständig wieder herunterzuladen. 
Es darf daher nicht möglich sein, durch einfache Manipulation des Links, an andere Dateien heranzukommen.

\subsection{Generierung der Links}\label{subsec:Links}
Links fürs Hoch- und Herunterladen von Dateien sollen durch die Migratoren erstellt werden können. Kunden und Vertriebspartner sollen diese Möglichkeit nicht erhalten. 
Eine Möglichkeit zur User Identifizierung (Benutzer/Passwort) ist daher unumgänglich.
Für jeden Ordner soll ein Hochladelink generiert werden können. Für jede Datei soll ein Herunterladen-Link erstellt werden können. 
Die Links dürfen nicht sprechend sein, damit nicht durch einfache Manipulation an andere Daten gelangt werden kann. 
\\ 
Es würde sich anbieten, einen Token zu generieren. Dieser könnte auf einer zufällig erzeugten 32stelligen GUID basieren.
Serverseitig müsste somit eine - nicht einsehbare Liste - mit der Zuordnung der GUID zur Datei bzw. zum Ordner gespeichert werden.
Ordner und Dateien ohne generierte Links sind somit nicht zugänglich.

\subsection{Ablage der Daten}
Die Dateien sollen direkt auf dem entsprechenden NAS abgelegt werden können. So ist innerhalb vom Netzwerk ein schneller und einfacher Zugriff für die Migratoren möglich.
Eine Konfiguration für den Ablageort hochgeladenen Dateien auf dem Server ist sehr wünschenswert.
\\
Die Web Station läuft unter einem eigenen Benutzer. 
Sollten die Dateien nicht in der Webfreigabe direkt abgelegt werden, braucht der entsprechende User noch Berechtigungen auf dem gewählten Verzeichnis.

\clearpage
\subsection{Messung der Performanz und Rückmeldung}
Um Aussagen zur Performanz vornehmen zu können, ist es nötig Informationen über Startzeitpunkt, Ende Zeitpunkt, Anzahl der Dateien, Grösse der Dateien sowie Anzahl der Dateisplittungen festzuhalten.
So lässt sich berechnen, mit welcher Geschwindigkeit die Dateien übermittelt werden konnten.
Rückschlüsse zur Einfachheit über den Upload zeigt die Anzahl der Verwendungen des Prototyps in einer Testphase auf.