\begin{zusammenfassung}
Diese Arbeit beschreibt die Entwicklung eines Prototyps für die Dateiübermittlung mittels einer einfachen Webseite.
    Dafür wurden die wichtigsten Eigenschaften (einfache Bedienung, 
    Übermittlung von kleinen und grossen Dateien, 
    Ablage in einem definierbaren Ordner, 
    stark eingeschränkte Rechte und Sichtbarkeiten) 
    definiert und umgesetzt. Nach der Implementation wurde während einer vierwöchigen Testphase die Nutzung des Prototyps aufgezeichnet 
    und hinsichtlich der Performanz analysiert. 
    Die Performanz weist eine Ähnlichkeit zur schweizweit durchschnittlichen Upload-Geschwindigkeit auf.
    Durch die brauchbare Geschwindigkeit und regelmässige Nutzung während der Testphase wird der Prototyp weiterentwickelt und in naher Zukunft produktiv eingesetzt.
\end{zusammenfassung}
    
\begin{abstract}
    This document describes the development of a prototype for a simple file transfer using a website.
    Therefore, the most important properties (easy to use,
    transmission of small and large files,
    storage in a parameterizable folder,
    restricted rights and visibility)
    were defined and implemented. 
    After the implementation, the usage of the prototype was recorded during a four-week test phase
    and analyzed in terms of performance.
    The performance is similar to the average upload speed in Switzerland.
    Due to the usable speed and regular usage during the test phase, 
    the prototype will be further developed and used productively in the near future.

\end{abstract}